cada màquina pot tenir una política d'actualització diferent, en el [network.yml](https://gitlab.com/guifi-exo/public/blob/master/infrastructure/acer30/db/network.yml) hi ha un camp que es diu `maintainer`, tota màquina té una asignació d'unes persones que se'n cuiden. Preferiblement almenys dos persones diferents, i una consulta a l'altre quan vol engegar un procés d'actualització (d'aquesta forma dos persones l'autoritzen i per tant és millor decisió que una unilateral)
